\begin{dedicatoria}
\vspace*{\fill}
Dedico esse trabalho a todos os homens e mulheres que criaram e tornaram a Computação uma realidade. Nosso trabalho só é possível pois estamos sobre ombros de gigantes.
\vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}
